\newpage
\section*{Задание}\label{sec:intro}
\addcontentsline{toc}{section}{Задание}

Смоделировать  систему,  состоящую  из  генератора,  очереди  и  ОА. Закон  генерации  заявок равномерный.  Закон  в  ОА  берется Гауссовский. Определить  оптимальный  объем  памяти,  при  котором  не  будет  потери сообщения. Должна быть возможность возвращения заявки в очередь после ее обработки с заданной вероятностью. Исследовать систему $\Delta$t-методом и событийным методом. Реализовать на языке GPSS.

\section{Теоретическая часть}

\begin{itemize}
  \item STORAGE - определяет емкость памяти
  \item GENERATE - вводит транзакты в модель
  \item GATE SNF - блок, проверяющий заполнена ли память
  \item ENTER - помещает транзакт в память
  \item SEIZE - оператор занятия транзактом устройства A
  \item LEAVE - выводит транзакт из памяти
  \item ADVANCE - задержка в движении транзакта по СМО
  \item RELEASE - оператор освобождения от обслуживания устройства A
  \item TRANSFER - операторперехода
  \item TERMINATE - оператор выхода транзактов из СМО
  \item START - вначале  исполнения  программы  заносит  в  счетчик  число исполнений
\end{itemize}
